iPad Air 4 vs iPad Pro 11" 2018

64GB夠
主要用嚟配Apple Pencil 2，玩Procreate畫嘢
Refresh rate、CPU有分別，但唔知用落爭得遠唔遠
價錢爭一千左右，應該點揀
謝謝各位巴絲

iPadAir4

Thank you ching
係咪用落 60Hz 同 120Hz 唔會有大分別？

有，操作上從肉眼已經分辨到，而且ipad pro有兩邊喇叭。

要去Apple Store 試 如果係班偽an俠答你就係咪都要120Hz 架喇
但其實Pro 嘅screen size (bezel), speaker, GPU 更好

我會揀二手Pro

加多小小上pro啦 gpu同mon順好多

Pro聽歌好正
個邊框設計都係

你真係用過Air 4?
Air 4 都係2邊stereo speaker 而Pro 係每邊2個

用開iPad pro 10.5 2017, 買咗iPad air 4 二個星期
始終未習慣power switch 做touch Id, 或者要多d時間

二手唔識買
邊處買冇咁易中伏

iPad Air 4
5nm 慳電
Single core 快過iPad Pro
Multi core 只輸少少
A14 行Javascript 痴撚線嘅
上網load 得好快

iPad Pro
120Hz
多兩個GPU core
LiDAR

畫畫打機剪片 iPad Pro
其他iPad Air

你要Procreate 一定係iPad Pro

詳盡
Procreate要用Pro，係因為GPU，定係因為120Hz？
其實係budget問題，所以買Pro 11"都只係諗2018版，唔諗最新嘅2020

120 Hz

YouTube 睇 dave 2d 有兩部比較

用緊ipad pro 12.9 2018，ipad air 4淨係得機身顔色可取

身邊啲同事話性能高啲，但用起ps同procreate完全唔覺，ipad air 4畫起圖有少少唔順嘅感覺，可能因為用慣120hz，喇叭體驗都冇得比

咁又無air 4
但有 ipad 7th , ipad pro 10.5 同 ipad pro 2018
個人感覺ipad pro 2018好用啲

LM

但會唔會快無電？

如果打開普通apps game
e.g. 龍絆，白貓
air4會唔會都係開唔到協力？

10.5 iPad Pro 個moon同最新iPad pro是咪同一個refresh rate?

請問dave2d邊條片有比較refresh rate？
睇咗幾條都搵唔到
Thx

電量我又覺得冇乜特別分別，可能我用12.9，所以我無辦法比到評語，但我覺得一日嚟講好夠用，有時我仲可以調翻轉幫iphone叉電。

我好少用部ipad打機，講真單單論圖像處理，我覺得pro 2018仲係贏air 4好多，至少我真係試過借同事部air 4去做同樣嘅野，會疾會唔順

所以以樓主嗰case，我覺得真係用戶層嘅分別，有生産力需要嘅，真係買pro好過買air

我玩Procreate都係興趣，未至於需要生產力。
不過120Hz對細路嚟講會否都冇咁易壞眼？會的話都值得俾多少少。

Ipad air4 用家
覺得啲電去得好快
不過冇用過pro唔知係咪去得仲快

ipad air 4 粒電差過我部 ipad pro 12.9 2018

但都用到 8小時

要畫野12.9 加少少PRO啦 120HZ差好遠 如果畫野

11吋夠了
12.9太重太大
我本身已經有laptop
部iPad想輕便、出街用就手

興趣呢啲嘢，好多人都係由玩玩下就變大師㗎啦
工欲善其事，必先利其器

理論上高啲refresh rate，對眼就冇咁攰嘅，不過其實我見apple賣翻新版pro 2018應該係平過air 4？ 唔知我有冇睇錯

係
好似有promotion就即係有120hz

就係iPad Air 4 嗰條
用筆畫
Pro 120Hz 一畫就有
Air4 差少少

唔考慮最新個部ipad pro係咪因為價錢？

係呀，又再多千幾，但唔覺有乜必要

翻新版Pro 2018我見官網寫冇貨，否則都可能拍咗板了

睇片又冇乜感覺，好似分別不大

不過呃下自己，120Hz俾細路用可能冇咁傷眼，咁就不如俾多一千喇

好多謝各位ching嘅專業意見
果然係唔上嚟問過唔放心

而家初步決定係搵部Pro 11" 2018版
唔知二手搏唔搏得過
因為未買過Apple嘢，驚唔識check
如果有地方買行貨係平，亦請介紹下
Thx

聽說iPad Air 係procreate 開圖層會比iPad Pro少好多。如果係習慣瘋狂開圖層，應該iPad Pro會好d。

利申：用緊iPad Pro2018

二手又唔係咁搏得過喎ching
話哂2018年産品，apple care都過期過得七七八八，到時有咩問題真係無仇報

如果真係筆直所限，寧可真係買air 4，再唔係等apple出新一代pro，再入手2020年版了。

Google過，Procreate好似更新咗，喺Air度都開到57層，應該夠用了

我又唔太想等呀
呢幾日就想買
Apple Shop應該唔會有Pro 2018嘅貨啦？
咁新機、行貨，又可以去邊度搵？
再謝

睇片得30FPS 一定睇唔出
你去Apple Store 畫就知

唔關傷眼事
LCD 冇flickering
係PMW AMOLED 開得太暗先會閃

即係ching覺得，如果搵唔到Pro 2018，買返Air 4，都冇太大分別？

GPU嘅分別又需唔需要擔心？
主要用Procreate畫嘢
唔會剪片

有冇人用iPad 黎做kindle+audible 既 Immersion Reading ？諗住買最新果部iPad

呢個 post令我諗會唔會over kill！？

巴打抱歉先，我都冇呢方面嘅資訊。

不如咁啦，要買機就揀啲仲有apple care嘅，當年我係一出即買，我記得我好似係今年11月頭過保養嘅，我諗要搵仲有保養嘅二手機都唔算太困難嘅。。。

盡量揀面交，check完外觀同基本功能i.e 觸控、藍芽、wifi、影相，再入 ，check埋有冇保養，有先比錢收貨，再直入天才吧walkin行test check機吧。

咁真係有問題要整機都唔洗另外比一大筆冤枉錢

A14 真心唔差
Air 4冇嘢好擔心

但Procreate 一定 120Hz 好

我諗巴打嘅意思係，齋睇片睇唔出90hz同120hz嘅分別，可以去apple store玩下實機試下，係真係會smooth好多

其實如果齋procreate，兩部效能都夠用，不過如果價錢差不多，同睇整體效能，不如用pro。

Carousell 可能有back to school 全新嘅iPad pro 2020 你預5900

呢位巴打太過客氣
答得咁詳細仲要講抱歉
我感激不盡就真

你又講得啱，保養其實都係值錢嘢，尤其係我呢啲頗黑仔，部iPad會俾小朋友用，唔慌會錫住

咁我搵下有冇仲有保嘅iPad 11" 2018先
搵唔到就唯有Air 4

Thx
搵日落Apple Store試玩下
感受60Hz接唔接受到先
可能貧窮會限制我嘅主觀感受

如果真係有6000樓下又諗得過喎
搵下先
Thx

畫畫用120Hz會明顯feel到smooth過60Hz，其他用途就冇咁明顯所以畫畫必揀pro

一定會啊 依家手機一定順 係差個MON姐
我係你如純呢個用途買FIRE HD 算 淨返D錢買書

Air4